TPP垮台 新加坡損失最慘重！！！

TPP垮台 新加坡損失最慘重

2017年01月27日 04:10
記者葉文義／綜合報導

美國總統川普「說到做到」，上任第一天就宣佈退出《跨太平洋夥伴關係協定》（TPP）。川普兌現承諾，使TPP這份耗時10年、接近完成的貿易協定功虧一簣。失去美國參與的TPP勢必要垮台，對原12個TPP成員國來說，損害最大的恐不是日本，而是以外貿為主要依存的新加坡。

從最初的紐西蘭、智利、新加坡、汶萊，被美國硬是擴充到12個成員國，並將TPP視為它重返亞太戰略的重要平台工具。有分析指出，一直以來，新加坡表面上在中美之間走鋼絲、玩平衡，事實上卻始終站在美國這一邊。新加坡根本出發點還是排拒中國，抬高身價，再從中國獲取更大利益。

近年來，新加坡的日子頗不好過。去年上半年，新加坡貨物出口-9.3%、進口-10.9%。到第3季，新加坡經濟更呈現斷崖式下滑，GDP總值較第2季暴跌4.1%，成為2012年第3季以來表現最差的一次。

在這種狀況下，新加坡將美國「重返亞太」和TPP視為其手中的兩棵「救命稻草」，牢牢抓在手裡，極力推動美國國會批准TPP，甚至拉上日本等國共同施壓，但TPP已成「一紙空文」。

新加坡面臨的挑戰不只是TPP的幻滅，川普競選時曾說，美國正在經歷史上最大規模的工作掠奪，並將矛頭指向新加坡。在川普看來，新加坡在自由貿易政策中的獲益，正是以美國人民失業為代價。在此情境下，川普上台後，對新加坡的外交與貿易政策，可能做出不利於新加坡的調整。

(旺報)

link:

矛頭指向新加坡。在川普看來，新加坡在自由貿易政策中的獲益，正是以美國人民失業為代價。

係真唔係？侵侵係主導製造業，新加坡係服務業多

李氏皇朝

機會黎啦飛雲
強國